廣東茂名連日大規模警民衝突後 承諾永不建火葬場及釋放被捕人士

廣東茂名化州縣文樓鎮，在上周四開始爆發激烈警民衝突，過千名民眾在鎮政府門外聚集示威，公安出動水炮車和催淚彈驅散。消息指，衝突是由於當地政府早前聲稱興建生態公園，獲得村民簽名同意，但後來卻改口指要興建火葬場，激發大批村民到鎮政府請願。到周日（1日）當地居民聽到當局的承諾，文樓鎮黨委書記李偉華對住示威者說：「人文生態園（火葬場）是不會、永遠都不會在文樓建設。」

有當地的村民表示，連日來有幾百名村民和持盾的公安對峙，親眼目睹有老人家和小學生被打到頭破血流。「他們根本不讓我們說話，他就直接打到你服。他們個個都全副裝備，我們農民個個都赤手空拳。你想示威遊行？他衝上來打，然後將你們橫幅全部收繳，捉幾個人，不理你是老人還是小孩，總之見到就打。」他指公安發射催淚彈，並不是朝天發射，不少人被射到頭和眼睛，不斷有傷者在煙霧中被抬上擔架。

在連日衝突之中，有防暴警察入村捉人，有閉路電視拍到，他們從一間屋內將人拖出街上毆打。有村民指，現在鎮上非常混亂，但消息被完全封鎖，只要一將片段放上網就會被刪除。

而在微博上，則有不少人批評當地人造謠生事，甚至指是香港人炒作舊聞，嘗試「帶風向」。村民就形容狀況是白色恐怖，他們的聲音完全不能傳出去！

直至周五下午網上流傳一張，當局發出的公告聲稱會叫停項目，但村民懷疑是造假。於是繼續走上街頭周六在鎮政府前拉起反對火葬場和共產黨萬歲的橫額和公安對峙。

最終，示威者迎來政府回應訴求，而結束短短四日的示威。當局承諾不再興建包括火葬場在內的生態園外，化州市公安局局長亦在周六指會釋放被捕的示威人士。有村民指當局答應了會特赦所有被捕人士，亦為所有受傷的示威者提供醫療服務和賠償他們的損失。

至於早前有份入村打人和發射催淚彈的公安，村民指不再追究，因為雙方都有傷者，而且政府答應賠償損失。但他說希望政府下次可以在工程開始前多聽取民意，不要等到衝突發生後才說用賠償來解決事件。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/chi/1651858/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E4%B8%AD%E5%9C%8B-%E5%BB%A3%E6%9D%B1%E8%8C%82%E5%90%8D%E9%80%A3%E6%97%A5%E5%A4%A7%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E8%AD%A6%E6%B0%91%E8%A1%9D%E7%AA%81%E5%BE%8C-%E6%89%BF%E8%AB%BE%E6%B0%B8%E4%B8%8D%E5%BB%BA%E7%81%AB%E8%91%AC%E5%A0%B4%E9%87%8B%E6%94%BE%E8%A2%AB%E6%8D%95%E4%BA%BA%E5%A3%AB

應該搞到好大鑊，死咗好多人

然後人地得左

係咪賠好多？

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

所以咪話香港人好賤

老共喎佢話唔起你真係信？應該會秋後之後起

香港人賤撚過底地泥

香港夠秋後 再理撚得我地

兩邊都會秋後
但人地表面全面答應訴求
我地搞半年都係得20%進度

屌你老母 睇你地D留言
係香港做勇武真係好撚慘

可以唔起，但之後d人一定慢慢逐個消失

1%都無喎

香港被自殺成2000幾單，幾千人被捕唔通香港人真係咁命賤

香港人真係…唔怪得人叫我地港燦

徹回逃犯條例叫做成功左嘅

好似未真正撤回喎，都係得個講字，而且今日撤左，第日都可以再出

證明左2個point
1. 中共想順便做埋種族清洗
2. 中共深知窮人發惡恐怖過有錢人發惡